\RequirePackage[greek, ngerman, main=english]{babel}        
\RequirePackage[backend=biber, style=authoryear, giveninits=true, maxbibnames=99, uniquename=init, maxcitenames=2, hyperref=true]{biblatex}    % Benutze Biber/BibLaTeX zum Zitieren

\RequirePackage[utf8]{inputenc}                            % codierung damit man Umlaute direkt schreiben kann
\RequirePackage[T1]{fontenc}                            % auch was mit codierung zu tun

%%% Schriftart und Form %%%
\RequirePackage{lmodern}
\RequirePackage[onehalfspacing]{setspace}                % Korrekter Zeilenabstand nach IPMB Vorgabe
\RequirePackage[left=2.50cm, right=2.50cm,
            top=2.50cm, bottom=2.50cm,
            marginparwidth=2.2cm, marginparsep=3mm]{geometry}    % Seitenränder nach Vorgabe von IPMB
\RequirePackage[autooneside=true, headsepline]{scrlayer-scrpage} % schönere Kopfzeile

%%% Tabellen und Abbildungen %%%
\RequirePackage{booktabs}                                 % für schöne Linien in Tabellen
\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{makecell}
\RequirePackage{longtable}                                % Tabelle mit Seitenumbrüchen
\RequirePackage{array, multirow}                                % Mehrere Reihen in einer Tabelle zusammenfassen
\RequirePackage{rotate}                                 % für Tabellen im Querformat
\RequirePackage{subfigure}                                % für mehrere Unterabbildungen in einer Abbildung
\RequirePackage{graphicx}                                % für Größenänderungen für Grafiken
\RequirePackage{float}                                    % um floats (z.B. Bilder) an Ort und Stelle zu fixieren mit [H]
\RequirePackage{pdfpages}
\RequirePackage{listings}


\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{lipsum}

%Aussehen
\RequirePackage[]{xcolor}%clash with tikzit style file if option is pdftex
\RequirePackage{lscape}
\RequirePackage{url}
    \urlstyle{same}
%Sprache
%\RequirePackage[backend=bibtex]{biblatex}
\RequirePackage[obeyFinal, colorinlistoftodos]{todonotes}
%Math/chem
\RequirePackage[version=4]{mhchem}
\RequirePackage{amssymb}
\RequirePackage{siunitx}                                % SI Einheiten
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{amsthm}
%Tabelle
%\RequirePackage{tocloft} -> Requiers implementation, see comments in 'Merck boxen'
%Figures

\RequirePackage{acronym}                                % Abkürzungen

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% KOMA-Script Einstellungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{scrhack}                                % Anpassung von anderen Paketen an KOMA-Script zur besseren Kompatibilität. Zuletzt Einbinden!

\emergencystretch=50pt                                % Vergrößert Wortzwischenraum notfalls, wenn sonst die Zeile überläuft

\clubpenalty = 10000                                % Verhindern von Schusterjungen
\widowpenalty = 10000                                % Hurenkindern
\displaywidowpenalty = 10000                        % und vor Formeln

% Einstellen der Kopfzeile
\clearscrheadfoot                                    % Ohne Voreinstellungen beginnen
\automark{chapter}                                    % automatisches Aktualisieren von sections
\ihead{\headmark}                                    % innerer Kopf: aktuelle section
\ohead{\pagemark}                                    % äußerer Kopf: Seitenzahl



%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Schriftart für Überschriften einstellen %%%%%%%%%%%%%%%
\setkomafont{title}{\sffamily}                        % Festsetzen der Überschriftart auf Sans Serif
\setkomafont{disposition}{\usekomafont{title}}        % Festsetzen der weiteren Unterüberschriften auf Sans Serif
\setkomafont{author}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{date}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{caption}{\sffamily\small}                    % Festsetzen der Captions auf Sans Serif klein
\setkomafont{captionlabel}{\usekomafont{caption}\bfseries\small}    % Festsetzen der Captionlabels auf Sans Serif Fett klein
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Paketeinstellungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\lstset{                            % Einstellungen für listings
    frame=tb,                        % Horizontale Linien oben und unten
    numbers=left,                    % Zeilennummern auf der linken Seite
    basicstyle=\ttfamily\small,        % Schrift Monospace klein
%    language=,                        % Festlegen der Programmiersprache
    tabsize=2,                        % Tabs sind 2 Leerzeichen breit
}

\sisetup{
    per-mode=fraction,                % macht Brüche bei Einheiten
    output-decimal-marker={.},        % gibt "," als Dezimaltrennzeichen aus
    separate-uncertainty,            % Unsicherheit mit +-
    table-align-uncertainty = true,    % Ausrichtung am +- in Tabellen
}

%Dieses immer zuletzt einbinden
\RequirePackage[hidelinks]{hyperref}\hypersetup{
    colorlinks = true,
    allcolors = [rgb]{0.122, 0.133, 0.443},
}
\RequirePackage{scrhack}


%Referierung
% For free insertion:
\newcommand*{\Tref}[1]{table: \ref{#1}}
\newcommand*{\Fref}[1]{figure: \ref{#1}}
\newcommand*{\Eref}[1]{equation: \ref{#1}}
% For reffing in Text:
\newcommand*{\sTref}[1]{(see \Tref{#1})}
\newcommand*{\sFref}[1]{(see \Aref{#1})}
\newcommand*{\sEref}[1]{(see \Gref{#1})}
% Font styles
\newcommand*{\I}[1]{\textit{#1}}
\newcommand*{\B}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand*{\remph}[2][red!55]{\emph{\textcolor{#1}{#2}}} % xcolor dependent.
% todo commands
\newcommand{\insertref}[1]{\todo[color=black!10, size=\tiny, bordercolor=white]{#1}~}
\newcommand{\ptodo}[1]{\todo[color=red!30, size=\tiny, bordercolor=white]{#1}~}
\newcommand{\pptodo}[1]{\todo[color=red!50, size=\tiny, bordercolor=white]{#1}~}
\newcommand{\ppptodo}[1]{\todo[color=red!70, size=\tiny, bordercolor=white]{#1}~}
